######################################
# I.   Описание
######################################

Это набор скриптов для упрощения работы с меркуриалом.
При использовании данных скриптов нужно придерживаться следующего соглашения:
1. Основной веткой является ветка release. Если это не так, можно отредактировать переменную hg_br_release, заданную в файле .hg.common
2. Ветки для разработки имеют вид DEV-99999_some-description


######################################
# II.  Список скриптов
######################################

# 1.  Мёржит изменения из ветки release
hg.merge-in

# 2.  Делает патчи для отката и отката отката.
hg.patches
Если вы не занимаетесь выкладкой, то скорее всего это вам не нужно.
Выполнять нужно строго после hg.merge-in, когда в текущей ветке содержатся только те полезные изменения, которые вы хотите выложить на прод.
Создаёт прямой и отбратные патчи. Применить патч можно следующим образом:
hg import patch.diff --no-commit
Например:
hg import /home/borman/Downloads/patch/newlove/DEV-23702-REVERT.diff --no-commit

# 3.  Мёржит изменения из текущей ветки в release
hg.merge-out
Если настроен доступ к jira, то также проверяет на наличие тегов STAGE и INSTRUCT. И если они присутствуют, то задаёт предупреждающий вопрос. Если их нет, выполняет мёрж задачи в релиз.

# 4.  Закрывает текущую ветку
hg.close-br

# 5.  Переключается на предыдущую ветку
hg.br-        - переключает на предыдущую ветку
hg.br- 2      - переключает на две ветки назад
hg.br- list   - выводит список всех последних веток с момента загрузки компьютера

# 6.  Выводит список веток
hg.br-list

# 7.  Выводит лог комитов текущей ветки (не всё подряд)
hg.log

# 8.  Выводит команду для комита в задачу
hg.commit
Нужно настравить доступ к jira (см.ниже).
Выводит в консоль примерно следующее:
hg commit -m'[DEV-23851] - Неверное автозаполнение адресов в накладной'
Можно комитить как есть или подредактировать сообщение. Сообщение берётся из заголовка задачи.

#9.  Мёржит ветку в trash
hg.to-trash

#10. Актуализирует ветки
hg.tasks-actualize_stats  # выводит сводную информацию по веткам - что закрыть, что обновить
hg.tasks-actualize_do     # НЕ ИСПОЛЬЗОВАТЬ!!! оно работает и именно поэтому не использовать.


Преимущество использования этих скриптов в том, что они ускоряют рутинные действия. При этом они снабжены рзличными проверками состояний репозитория, что исключает непреднамеренные поломки.




######################################
# III. Подключение
######################################

# 0. Склонируйте данный репозиторий в удобную для вас папку
git clone git@bitbucket.org:bvorotnikov/hg_tools.git ~/hg_tools

# 1. Добавьте путь до репозитория со скриптами
В файле ~/.bashrc:
PATH=$PATH:~/hg_tools

# 2. Прописать хуки
Хуки нужны для корректной работы скрипта переключения на предыдущую ветку.

В файле ~/.hgrc:
[hooks]
preupdate = .hg.log-branch
update = .hg.log-branch

# 3. Прописать настройки в .hg.config-local
Можно всё взять из .hg.config-local.example и подставить свои данные

hg_merge_cmd="merge --tool :merge"                  # команда для мёржа, предотвращающая решение конфликтов сразу после мёржа
hg_patch_copy_dir="/home/borman/Downloads/patch"    # путь для патчей

(опционально) Настроить доступ к jira
Это нужно для некоторых функций. Если ваша работа ограничивается только скриптами merge-in/merge-out/close-br, то делать не обязательно.
В файле .hg.config-local прописать
jira_url="https://jira.glavdostavka.net"    # без '/' на конце
jira_login="login.msk"                      # ваш актуальный логин
jira_password="P@ssw0rd"                    # ваш актуальный пароль

# 4. (опционально) Поставить специальную тулзу jq.
Нужно для разбора API-ответа от jira. Делается просто, описано здесь https://stedolan.github.io/jq/download/:
cd ~
git clone https://github.com/stedolan/jq.git
cd jq
autoreconf -i
./configure --disable-maintainer-mode
make
sudo make install

# 5. (опционально) Дополните вывод командной строки
В файле ~/.bashrc:
. .hg.common
hg_ps_update() {
    PS1="\[\033[36m\]\u\[\033[m\]@\[\033[32m\]\h \[\033[33;1m\]\w\[\033[m\] $(hg_prompt) $ "
}
PROMPT_COMMAND='hg_ps_update'

# 6. (опционально) Полезные альясы
В файле ~/.hgrc:
[alias]
br = branch
df = diff
lg = log
pl = pull
ps = push
ci = commit
st = status
rv = revert


